我屌！香港35歲以下100人中有咁多人買到樓！

得7個

嗰啲fg 50k, 30歲前幾百萬身家去晒邊

閱讀攞u??

個研究唔清楚有冇考慮埋SSD影響 當年兩公婆聯名上會 依家通常上一個名

廢中路過
排公屋做人生贏家算0數

移咗民掛

但就算俾盡佢x2都唔夠當年高

有錢一定要買架咩

買到定買左？

97
以前銀行自己隨便批，你借盡100%再按上按三層樓業主都得添，銀行好welcome一個月還五六萬蚊息。
依家低息但好嚴格，唔夠實力唔會俾你亂借來炒。

會唔會全部都係連登仔黎?

連登平行時空？感覺上好似個個都揸住層樓係手

呢啲先算係平行時空

真係睇唔出原來佢地平均44歲

我感覺好多有錢後生都唔買我個租客搵多我好多

7.6%全部連登仔囉，有咩問題

可能連登仔個個35歲先grad

明明係講緊業主入面得7.6％係35以下
點解可以變左100個35歲以下得唔夠8個係業主

真係唔似7.6%咁少wor
同屆d同學9成早幾年都上哂車
最風光嗰堆 (有屋企幫 / 自己有本事) 分分鐘已經開埋二
有幾個少量就呢一兩年先買

利申: 35

唔買=租樓=樓市gogogo

1997 22.1% > 2019 7.6%
港共土地住房政策大成功，DKLM

聯名，單頭都係睇佢供唔供得掂, 供唔掂都要兩個名上，一係就擔保人........

都無諗住點升，係買左遲啲有個地方住

35歲樓下都準備移民住大屋，有錢都唔住納米樓

我身邊買到樓既佔大多數, 仲有既係有錢買但選擇租

依加係一班人有首期 但過唔到壓測 > 未買到，但唔係窮
/
首置名值錢 > 落另一半名，而無落自己名

「在整體業主比例中」

樓豬係咪有閱讀障礙

兩個人搵錢
落一個人名
咁點計
.
不過就算x2 都好少

自置率49.8
49.8入面得7.6%35樓下
100個業主 35歲以下業主只有8人以下
好似無咩無問題啵

見到啦 佢點解要寫100個年輕人

有幾多個係父幹

其實考到紀律部隊個個都有平宿舍住個個月慳啲洗儲幾年都買到啦

老一輩大把人小學/中三畢業
依加最起碼都中六/大專先畢業
遲畢業
遲搵錢
遲結婚
遲買樓

好出奇咩

假架
供緊樓唔計
身邊朋友都供緊
自己到44歲都唔會有

大部份係戲子,AA同運吉

有幸成為7個其中一個

100個香港買到樓嘅人入面 35以下有7個
唔等於100個35以下有7個買到樓完

20幾歲身邊7成朋友都買晒樓/ 準備買樓 不過只落兩公婆一人名就真既

當年有父蔭畀到首期上車
嗰陣得 28歲

估佢唔到，不過樓貴左咁撚多，都好正常

兩公婆一定係落擔保人
首置名好珍貴

雖然搵唔夠連登仔FG人工嘅1/3
但有幸做到8個其中一個
多謝老母

連登仔：身邊好多醫護/老師/紀律部隊/公務員officer grade朋友三十未到已經上左車香港地買樓一啲都唔難

大陸收地賠左好多
拎左少少買左1層自住，1層收租
利申 : 2x

巴打覺得30歲平均月薪幾多

香港地大把有錢人
身邊都知幾個老豆老母幫個仔full pay 一層樓
一grad 就有新屋住

雖然條數點計個結論都係差唔多
但報紙既用字好誤導

唔咁寫邊有咁多人討論

條數應該係49.8%x 7%..大概200人先有7個

28人就有1個35歲以下係業主

剩睇以上數據

標題誤導啦
個個連登仔都50k fg 做半年都升職到70k
唔係買唔起 只係唔買咋
呢7個後生買家都係弱智

49.8入面得7.6%35樓下

咪即係35歲以下既人中 得3.8%人有樓
啲報紙講到8個人有樓咁

而家啲記者廢到 數學同閱讀攞U?
乜撚野100年輕人個少過8個有樓

尋唔記得係咪睇now新聞聽到：XXX指每100人入面大約有三成人會XXXXXX

一係就話每100人入面有30人，但都講咗比例係三成，仲講乜撚「每100人」

記者／編輯真係應該讀好啲書

一樣
屋企人買左三房一工人房自住

sorry
"夠首期"是指以前"四成首期"年代產品
現在是講"還款能力"

被共產，不了
有錢買吓美女好過

唔咁樣寫, 點引你睇落去?

30歲做左六七年計有機會升到一級行政主任，或同級已經$58000，紀律部隊主任，醫生等唔駛升都有呢個數
但有些officer職系十幾年先升到。

私人公司就得金融地產，同其他好勁既公司先有機。

百萬年薪 幾百萬身家都唔會想買香港樓

查證後 發現真係7.6%
屌誤導到 中

老師一定唔得，就算中學教師三十五打後先有五萬幾。

咁正正常常30歲左右應該有3萬月薪？
兩公婆加埋都有6萬 買7-8球樓應該都仲負擔得起

4,5年前百幾萬加 3萬人工就上到車
個陣如果廿尾 呢家都有係35歲以下

因為01 都係垃圾, 拎U 學人出文

證明樓價繼續gogogo

35歲當23出黎做野，平均月儲10k

12年有140萬左右都好基本

140萬做首期實有樓啦

叻仔，眾人非在夢中，連登仔在夢中耳。

按比例計

仲要計埋父幹
同用仔女個名買樓避稅果啲
真正靠自己買樓
應該得2-3%

其實都睇你係咩圈子既人
我自己比起你後生 識得三堆同輩人
讀書識嗰班朋友多數中產 佢地大多數已經自己或者靠屋企人上車 買開嗰啲都係一千萬以內既兩房
畢業後工作上識到另外一堆人 佢地根本唔會用上車呢個字眼 全部都係家族資產足夠full pay
另外有少部分係朋友既朋友 比較草根 而佢地都話身邊啲朋友都無買樓 我相信呢堆係社會上的大多數

35歲以下買唔到樓嗰92%就咪留香港，走咗就提升返個自置比率，香港只適合支拿人同有錢人同埋一班港豬開開心心納稅俾制裁人士贖樓

同1997年比較就已經好significant

22.1%-->7.6%

巴打身邊朋友都係搵咁上下人工？
好難想像大學畢業十年都仲搵緊20k

除左做狗同sales, 唔係好多工有30k 以上.

連登睇唔起果d big4 狗一個人都有呢個數 果度都唔小人 仲有d社工，工程，部份藍領都30歲 3/4萬 兩人家庭加埋6-7萬以上根本好多

講中咗

香港又贏。

連登仔講solo mode嘛ig4大公司我早講左得。
社工，教師雖然跟政府officer人工，但升職慢
十幾年先有五六萬人工solo上車到。

我一個人單拖28歲買 冇加擔保人 老母只免2個月家用幫上車.

作為連登仔完全唔合格，FG企硬50K, 狗也不屌

又來呢啲閪表

有好多人無報稅/報細數 係咪會鬼拍後尾枕話比統計處咩

你以為咬份老底過活? 秘撈, 炒股票, ig shop, 托兒, 補習, 呢啲又報稅?

30歲樓下已上車

利申：父幹

系 多數香港人/大公司現金出糧
仲有人信統計處既

仲有銀行, 工程, Com Sec, IT, Marketing, HR
30歲做到AM或M位都4, 5萬
其實最重要係搵到個同你差唔多嘅另一半一齊捱

計左以公司持有、夫婦單人名義置業、父母代置未？

職業: 兒子

個個的士佬都話自己搵幾千一個月, 實情係未有疫情時, 我親戚揸85的食埋介紹入線嘅佣金, 最多搵到4萬幾一個月. 而家差極都有2萬幾. 唔通又報去統計處?

澳牛d 企堂個個戴隻金勞架, 你估佢搵幾錢一個月?

有爸爸 有媽媽

有frd 佢兩公婆夾埋搵15 萬一個月
已經覺得兩房唔夠用，要買千幾萬三房既單位
香港平衡時空到Cls

因為連登仔個個月入10萬都唔買樓，呃我唔到嘅

系 主流香港人都現金出糧

我有個fd同老公一齊搵30萬一個月
首置買咗奧運3房一千六百萬

我有個連登仔fd同老公一齊搵45萬一個月
首置買咗半山3房四千六百萬

業主係老豆老母

我識幾條仆街現金出糧都成4X萬一個月

唔奇，支那香港嘛

支那開發商賣樓靠房托,保安/清潔/客都是假的

大把，我買到 不過唔買

唔想供到退休

Fullpay 先會考慮

Stats都出埋班人係度”我朋友點點點”

你而家會聯名 當年個d就唔聯名 一人一間？ 係既話就仲柒。

可能炒股仲搵得多
或者一早鋪定路移民
講都尾都係首期機會成本

仲睇少咗樣野
97年首期邊可以按8,9成

原來每一百個後生仔，得七個會睇連登

我有個連登仔fd個frd同老公一齊搵90萬一個月
首置買咗頭頂3房一億五千萬

你d負評真唔抵

巴打 講緊當年買樓無SSD限制 兩人聯名上會唔影響首置名額 政府會紀錄兩人都擁有物業

現在因為有首置限制 大部分夫婦買樓都只會上一個人名 另一半做擔保人 法律上同政府數據上唔會計擔保人為物業持有者

好多人先入為主， 未必會聽

例如供樓供30年

頭頂

住老豆層樓洗撚自己買呀

吓
父母有樓仔女冇名都計冇樓wo

連登仔個個一出世就有樓

連登仔：
吓我身邊個個朋友都買到樓
冇父幹
你廢就你廢啦

我身邊
連登群組（20～29歲男）失業率成13％
連登仔都話完全唔覺失業率高

係囉
除非真係好信唔過另一半+
覺得自己成世都唔會買得起第2層
如果唔係依加好少聯名
無謂浪費左個人頭

官迫民反

去豪宅區話香港好多富豪
去貧民窟話全世界都好撚窮

你地既上一代幾多歲先買到樓

都係圍內班朋友都係10個得兩個買左樓，其他一係公屋一係租

1Q清都係啲AA左手交右手刷數據刷稅

95 按都得啦, 咩唔得?

我識啲老師fd全部未過三十就買到樓啦
三十歲左右已經搵緊五皮
三十五歲有啲已經一開二

我鐘意你解都費事解, ching ho ball

有一個靠父母,
有一個做醫生,
有一個做律師,
有一個倏ibanker,
有一個炒股票,
有一個自己創業,
有一個做狗.

我都識啲老師fd
有結婚的，約30歲左右都上咗車， 約35歲都樓換樓， 或者1開2， 買車位， 甚至外國/大陸都樓
但無結婚的， 全部無上車

唔係咁計 一個人可以hold n 個物業 可以同時係幾個物業業主

呢7個入面，有幾多係父干，母干，爺干，婆干？

樓台巴打話冇人移民

25歲以下做業主既都大有人在啦...

關唔關壓測事？

兩個一齊買計一個定兩個定唔計

應該話一百個業主得7個係35以下

但可以租到退休

一來唔結婚冇乜搬出去住嘅需要
二來樓價咁癲，兩公婆先會輕鬆

買 好殘好舊要行樓梯 既舊樓 計唔計

你呢個係解釋左 而家唔會聯名既原因. 我都認同.
不過後面既巴打提出左一個重點.令我覺得呢D都唔準.
我覺得買哂樓供完先叫買樓. 咁樣計先最準.
咁大家都睇得明.以前同而家買到樓既人差幾遠.

咁都唔影響佢是否業主

有100個都係有物業

0物業就是冇

你話有公屋都可以講下

我識嘅朋友多數30歲以下都買到樓
真係睇朋友圈

身邊全部fd 30歲樓下都買左樓 間間都7球up
呢d數據同政府話入息中位數得17k一樣咁流

句野意思唔係100個人買樓，入面得8個以下後生仔咩

100個買左樓既人
35歲以下有8個以下

同埋買左樓最好都係識返d有物業既朋友
唔係d友會妒忌

疫情完左後俾英加吸走啲後生仔移民 睇怕會更加少人買 市場流動性更低 但而家持貨者大部分供晒無乜沽壓 樓價短期內都仍然會喺高位 但而家買入好可能喺高位接貨

你有無睇我講Solo買, 結婚好快得我知道。

on9
又唔洗溝女
又唔洗結婚
又唔洗生仔
買樓托呀？

好撚心用infographic啦
冼到大家睇錯晒

01誤導

當全港得100個業主，
當全港7個個35歲樓下，
咁年輕人自置比率就100%tim

一百個得14個你接受到

好多盲毛黑柒

你當以前落兩個人名而1落1一個人名去睇就
22.1% 比15%
但未睇人口分佈好難講
97前買樓個批係5幾6幾年出世班戰後嬰兒潮，人口比例亦可能最高

60歲嘅人做左40年野搵左40年錢
50歲嘅人做左30年野
。。。
。。。
35歲嘅人先做左15年野

咁100個幾多個35歲業主先叫啱比例

還有香港人口老化..70至80歲死左留比個仔/囡
個仔囡接到層樓都超過40歲了

上面巴打答咗

正常人工會跟年齡上升 100個業主當中有14個係35歲或以下

巴打認為個百分比去到幾多至合理

01 記者好低劣

冇錯，原來咁多人都攪到錯晒

你個logic 錯左

lm

要睇埋成個香港嘅人口分佈既

本身20-34歲只佔全港人口18.9%，咁35以下有機會買樓嘅只有約這個%

咁所有業主中35以下佔 7.6%唔等於35以下得7.6%嘅人有樓。base on 樓主提供數據，未能準確計出全港35以下嘅業主比率，但宏觀睇，即係每2.5個20-34嘅人中，有一個係自置物業戶主。

點做到？比多D details

有錢 唔買樓啦 用500萬繼續係股市推上一千萬

估唔到我係其中1個

睇你認唔認同居住權係基本人權
如果係，15年就會係問題
唔係，咁你個價值觀係連呼吸都可以收空氣費

#164

外國好多居民都只租不買 租樓算唔算居住權

定你認為如果比例倒轉 得（14/100）個60歲或以上擁有物業個社會喺好健康

我同你調返轉, 10個得兩個未買, 一個痴父母住公屋, 一個租樓住

如果香港租賃市場唔受買賣市場波動的話
你句嘢都仲可以valid
但冇租務管制下咪受呢個數據影響囉

點解係 立法會秘書處 報告 ?

部份認同 租務管制令樓宇投資價值降低 喺會比更多人容易買到樓

但租務管制唔代表唔受樓價升跌影響 英國有租管 但因為樓價上升 都會令租金佔收入比增加

詳情可參考

當然相對香港 英國情況無咁嚴重

資料研究組會就唔同題目進行研究，
都做左好多年。

你智商 60 以下 ?

如果居住係基本人權，咁食飯係咪，交通係唔係，生養死葬係唔係

咁我比較傾向社會要令市民有經濟能力去afford基本衣食住行需要

糧食有管制的

原來最後會發現房屋都應該要

所以真係平行時空
搵2-5 萬一個月既係想像唔到呢d 人既購買力